**華原朋美**（Kahara
Tomomi，），[日本](../Page/日本.md "wikilink")[天后級](../Page/天后.md "wikilink")[女歌手](../Page/女歌手.md "wikilink")、[藝人](../Page/藝人.md "wikilink")、[馬術選手](../Page/馬術.md "wikilink")。[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[江東区出生](../Page/江東區_\(東京\).md "wikilink")、[千葉縣](../Page/千葉縣.md "wikilink")[浦安市長大](../Page/浦安市.md "wikilink")。身高156公分。[血型](../Page/血型.md "wikilink")[O型](../Page/ABO血型系統.md "wikilink")\[1\]。[綽號](../Page/綽號.md "wikilink")「**小朋**」（朋ちゃん）。帶起被稱為「カハラー」（華原現象）的時尚風潮，與[安室奈美惠並列為](../Page/安室奈美惠.md "wikilink")[1990年代下半葉](../Page/1990年代.md "wikilink")[東亞最具代表性的](../Page/東亞.md "wikilink")[時尚](../Page/時尚.md "wikilink")[教主](../Page/教主.md "wikilink")。本名
**下河原朋美**（Shimogawara Tomomi ），在使用「華原朋美」為藝名前曾使用藝名
**遠峯亞里沙**（遠峯ありさ，Toomine Arisa）。

曾締造〈[I'm proud](../Page/I'm_proud.md "wikilink")〉、〈[I
BELIEVE](../Page/I_BELIEVE.md "wikilink")〉、〈[Hate tell a
lie](../Page/Hate_tell_a_lie.md "wikilink")〉等許多百萬銷售單曲，以及兩百萬銷售專輯《[LOVE
BRACE](../Page/LOVE_BRACE.md "wikilink")》、百萬銷售專輯《[storytelling](../Page/storytelling.md "wikilink")》，對往後的藝人如[演員](../Page/演員.md "wikilink")[深田恭子](../Page/深田恭子.md "wikilink")、[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")[濱崎步等有深遠影響](../Page/濱崎步.md "wikilink")。製作人兼前戀人[小室哲哉稱其為](../Page/小室哲哉.md "wikilink")「刺激淚腺的歌聲」。2007年6月起，藝能活動長期休息，並遭經紀公司[解雇](../Page/解雇.md "wikilink")。[2012年](../Page/2012年.md "wikilink")12月1日返回原經紀公司[尾木製作](../Page/尾木製作.md "wikilink")，年末12月5日睽違5年半從節目[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")[FNS歌謠祭中再度開啟演藝活動](../Page/FNS歌謠祭.md "wikilink")，經紀公司亦正式發表復出。

## 音樂作品

### 單曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>名稱</p></th>
<th><p>發行日</p></th>
<th><p>製作</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/keep_yourself_alive.md" title="wikilink">keep yourself alive</a></p></td>
<td><p>1995年9月8日</p></td>
<td><p>作詞・作曲・編曲・製作人：<a href="../Page/小室哲哉.md" title="wikilink">小室哲哉</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/I_BELIEVE.md" title="wikilink">I BELIEVE</a></p></td>
<td><p>1995年10月11日</p></td>
<td><p>作詞・作曲・編曲・製作人：小室哲哉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/I&#39;m_proud.md" title="wikilink">I'm proud</a></p></td>
<td><p>1996年3月6日</p></td>
<td><p>作詞・作曲・編曲・製作人：小室哲哉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/LOVE_BRACE_(單曲).md" title="wikilink">LOVE BRACE</a></p></td>
<td><p>1996年7月22日</p></td>
<td><p>作詞・作曲・編曲・製作人：小室哲哉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/save_your_dream.md" title="wikilink">save your dream</a></p></td>
<td><p>1996年10月2日</p></td>
<td><p>作詞・作曲・編曲・製作人：小室哲哉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/Hate_tell_a_lie.md" title="wikilink">Hate tell a lie</a></p></td>
<td><p>1997年4月23日</p></td>
<td><p>作詞・作曲・編曲・製作人：小室哲哉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/LOVE_IS_ALL_MUSIC.md" title="wikilink">LOVE IS ALL MUSIC</a></p></td>
<td><p>1997年7月2日</p></td>
<td><p>作詞・作曲・編曲・製作人：小室哲哉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/歡喜_高興_溫柔.md" title="wikilink">歡喜 高興 溫柔</a></p></td>
<td><p>1997年9月18日</p></td>
<td><p>作詞：小室哲哉&amp;華原朋美/作曲・編曲・製作人：小室哲哉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="../Page/I_WANNA_GO.md" title="wikilink">I WANNA GO</a></p></td>
<td><p>1998年2月11日</p></td>
<td><p>作詞・作曲・編曲・製作人：小室哲哉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="../Page/YOU_DON&#39;T_GIVE_UP.md" title="wikilink">YOU DON'T GIVE UP</a></p></td>
<td><p>1998年4月8日</p></td>
<td><p>作詞・作曲・編曲・製作人：小室哲哉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="../Page/tumblin&#39;_dice.md" title="wikilink">tumblin' dice</a></p></td>
<td><p>1998年6月17日</p></td>
<td><p>作詞・作曲・編曲・製作人：小室哲哉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="../Page/here_we_are.md" title="wikilink">here we are</a></p></td>
<td><p>1998年7月29日</p></td>
<td><p>作詞・作曲・編曲・製作人：小室哲哉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p><a href="../Page/daily_news.md" title="wikilink">daily news</a></p></td>
<td><p>1998年10月21日</p></td>
<td><p>作詞・作曲・編曲・製作人：小室哲哉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p><a href="../Page/as_A_person.md" title="wikilink">as A person</a></p></td>
<td><p>1999年7月22日</p></td>
<td><p>作詞：華原朋美/作曲：<a href="../Page/菊池一仁.md" title="wikilink">菊池一仁</a>/編曲：<a href="../Page/明石昌夫.md" title="wikilink">明石昌夫</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p><a href="../Page/be_honest.md" title="wikilink">be honest</a></p></td>
<td><p>1999年10月27日</p></td>
<td><p>作詞：華原朋美/作曲：菊池一仁/編曲：明石昌夫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p><a href="../Page/Believe_In_Future_〜深夜的灰姑娘〜.md" title="wikilink">Believe In Future 〜深夜的灰姑娘〜</a></p></td>
<td><p>2000年2月23日</p></td>
<td><p>作詞：華原朋美/作曲：菊池一仁/編曲：</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p><a href="../Page/Blue_Sky.md" title="wikilink">Blue Sky</a></p></td>
<td><p>2000年7月26日</p></td>
<td><p>作詞：華原朋美/作曲：桑原秀明/編曲：明石昌夫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p><a href="../Page/Never_Say_Never.md" title="wikilink">Never Say Never</a></p></td>
<td><p>2001年4月18日</p></td>
<td><p>日本語詞：/作曲：Andy Marvel, Billy Mann &amp; Jennifer Paige/編曲・製作人：Andy Marvel</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p><a href="../Page/PRECIOUS.md" title="wikilink">PRECIOUS</a></p></td>
<td><p>2001年8月8日</p></td>
<td><p>日本語詞：華原朋美&amp;樋口侑/作曲：Vincent Degiorgio, Berny Cosgrove &amp; Kevin Clark/編曲：斉藤仁/製作人：Vincent Degiorgio</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p><a href="../Page/你的片斷.md" title="wikilink">你的片斷</a></p></td>
<td><p>2001年10月24日</p></td>
<td><p>日本語詞：高柳恋/作曲：Vincent Degiorgio &amp; Gary Carolla/編曲：斉藤仁/製作人：Vincent Degiorgio</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p><a href="../Page/讓我們放棄吧.md" title="wikilink">讓我們放棄吧</a></p></td>
<td><p>2002年4月24日</p></td>
<td><p>作詞：華原朋美&amp;グ・スーヨン/作曲：/編曲：TATOO</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p><a href="../Page/PLEASURE_(華原朋美歌曲).md" title="wikilink">PLEASURE</a></p></td>
<td><p>2003年2月26日</p></td>
<td><p>作詞：黒須チヒロ/作曲：細井かおり/編曲：</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p><a href="../Page/只要有你_(華原朋美歌曲).md" title="wikilink">只要有你</a></p></td>
<td><p>2004年9月29日</p></td>
<td><p>日本語詞：並河祥太/作曲：Kang Hyun Min/編曲：鈴木健治/製作人：与田春生</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p><a href="../Page/淚汪汪.md" title="wikilink">淚汪汪</a></p></td>
<td><p>2005年5月25日</p></td>
<td><p>作詞：<a href="../Page/秋元康.md" title="wikilink">秋元康</a>/作曲：Kang Hyun Min/編曲：鈴木健治/製作人：与田春生</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p><a href="../Page/華/Keep_On_Running.md" title="wikilink">華/Keep On Running</a></p></td>
<td><p>2006年2月22日</p></td>
<td><p>作詞：H.U.B./作曲：幸克哉/編曲・製作人：2 SOUL for 2 SOUL MUSIC, INC.<br />
作詞：/作曲・編曲：TATTO/製作人：与田春生</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td><p><a href="../Page/跟道別再見.md" title="wikilink">跟道別再見</a></p></td>
<td><p>2006年7月5日</p></td>
<td><p>作詞・作曲：<a href="../Page/中島美雪.md" title="wikilink">中島美雪</a>/編曲・製作人：</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27</p></td>
<td><p><a href="../Page/我曾有夢_-I_DREAMED_A_DREAM-.md" title="wikilink">我曾有夢 -I DREAMED A DREAM-</a></p></td>
<td><p>2013年4月17日</p></td>
<td><p>日本語詞：/作曲：<a href="../Page/克勞德-米歇爾·勳伯格.md" title="wikilink">克勞德-米歇爾·勳伯格</a>/編曲・製作人：</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td><p><a href="../Page/聽見最初的歌.md" title="wikilink">聽見最初的歌</a></p></td>
<td><p>2015年5月20日</p></td>
<td><p>作詞：華原朋美/作曲：<a href="../Page/小室哲哉.md" title="wikilink">小室哲哉</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>29</p></td>
<td><p><a href="../Page/有你在身旁.md" title="wikilink">有你在身旁</a></p></td>
<td><p>2016年5月11日</p></td>
<td><p>作詞：中嶋ユキノ/作曲：宗本康兵</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 原創專輯

| \# | 名稱                                                        | 發行日         | 製作                                     |
| -- | --------------------------------------------------------- | ----------- | -------------------------------------- |
| 1  | [LOVE BRACE](../Page/LOVE_BRACE.md "wikilink")            | 1996年6月3日   | 製作人：[小室哲哉](../Page/小室哲哉.md "wikilink") |
| 2  | [storytelling](../Page/storytelling.md "wikilink")        | 1997年12月24日 | 製作人：小室哲哉                               |
| 3  | [nine cubes](../Page/nine_cubes.md "wikilink")            | 1998年11月26日 | 製作人：小室哲哉                               |
| 4  | [One Fine Day](../Page/One_Fine_Day.md "wikilink")        | 1999年11月25日 | 製作人：　作詞（全曲）：華原朋美                       |
| 5  | [Love Again](../Page/Love_Again_\(華原朋美專輯\).md "wikilink") | 2001年11月21日 |                                        |
| 6  | [NAKED](../Page/NAKED.md "wikilink")                      | 2005年6月29日  | 製作人：羽毛田丈史、与田春生、島野聡、坂本昌之                |

### 精選輯

| 名稱                                     | 發行日                 | 備註                                                              |
| -------------------------------------- | ------------------- | --------------------------------------------------------------- |
| kahala compilation                     | 1999年2月10日          | 在ORUMOK RECORDS時期的精選，含[卡拉OK碟的雙CD版本](../Page/卡拉OK.md "wikilink") |
| 1999年12月22日                            | 3萬張限量生產的低價版，不含卡拉OK碟 |                                                                 |
| Best Selection                         | 2001年9月27日          |                                                                 |
| Natural Breeze 〜KAHALA BEST 1998-2002〜 | 2002年7月17日          | 在華納音樂時期的精選                                                      |
| Super Best Singles 〜10th Anniversary〜  | 2005年12月14日         | ORUMOK RECORDS與華納音樂跨廠牌合作推出的雙CD精選                                |
| DREAM -Self Cover Best-                | 2013年6月26日          | 將出道曲以來的代表歌曲重新編曲的首次自我翻唱精選                                        |

### 翻唱專輯

| 名稱                       | 發行日        | 備註                   |
| ------------------------ | ---------- | -------------------- |
| MEMORIES -Kahara Covers- | 2014年3月12日 | 首次的翻唱專輯，10首歌曲為本人所挑選。 |

## 來源

## 外部連絡

  - [プロダクション尾木 \> タレント \> 華原朋美](http://www.ogipro.com/talent/kahara/)
    所屬經紀公司官方網頁
  - [華原朋美 - UNIVERSAL MUSIC
    JAPAN](http://www.universal-music.co.jp/kahara-tomomi/)
  - [WARNER MUSIC JAPAN .:華原 朋美](http://wmg.jp/kahala/)

[華原朋美](../Category/華原朋美.md "wikilink")
[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:日本流行音樂歌手](../Category/日本流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:日本女性電視藝人](../Category/日本女性電視藝人.md "wikilink")
[Category:小室家族](../Category/小室家族.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")
[Category:日本有線大獎最優秀新人獎獲獎者](../Category/日本有線大獎最優秀新人獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:BEST
HIT歌謠祭最優秀新人獎獲獎者](../Category/BEST_HIT歌謠祭最優秀新人獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:Oricon卡拉OK年榜冠軍獲得者](../Category/Oricon卡拉OK年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[Category:富士電視台視覺女王](../Category/富士電視台視覺女王.md "wikilink")
[Category:全日本國民美少女比賽參賽者](../Category/全日本國民美少女比賽參賽者.md "wikilink")

1.  出道以來公開是血型原本是A型，2010年（36歲的時候）一次前往位於涉谷的捐血中心之後，直到2014年6月公開。資料來源：